### G20峰会：安倍送上一张图 让川普乐了
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/Abo-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 日本首相安倍递给美国总统川普（特朗普）的一张A4纸，内容是日本最近一个月在美国增加的投资地图。（白宫记者团/Pool）
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年06月28日讯】（大纪元记者林燕编译报导）
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/g20%E5%B3%B0%E4%BC%9A.html">
  G20峰会
 </span>
 上美日首脑周五进行双边会晤，有讨论
 <span id="MainContent_Contents_lbTitle">
  贸易赤字，但未谈汇率及修改安保条约问题。同时，双方重申在朝鲜、伊朗等安保课题上合作。其中日本首相递给美国总统川普（特朗普）一张纸，令川普笑开颜。
 </span>
</p>
<p>
 川普与日本首相安倍晋三周五（6月28日）上午举行了会谈，此为川普和安倍进行的第12次会谈，更是创下罕见的美日首脑连续3个月会谈的先例。安倍于4月赴美、川普于5月赴日，而6月则是20国集团峰会（G20）在日本召开。
</p>
<p>
 周五的20国集团峰会（G20）开幕前夕，美国总统川普与日本首相安倍晋三会谈进行会晤。川普和安倍进行约35分钟的会谈，双方还就加快美日部长级协商、以期早日达成贸易协议达成共识，川普在会谈上再次提到美日贸易赤字问题。
</p>
<p>
 根据白宫会后的声明，两国领袖还再次确认在朝鲜、伊朗等共同面对的安保课题上互相合作。
</p>
<p>
 期间，安倍递给川普一张A4纸，并表示，日本企业在最近3个月期间决定对美国进行16件新投资。这让川普笑颜逐开，并对日本汽车大厂加强对美投资致谢。
</p>
<p>
 根据白宫随后发出的新闻，这张A4纸上用简单图表显示日本在
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%8A%95%E8%B5%84.html">
  美国投资
 </span>
 的新进度，图文并茂，标题是：日本投资更新，下方文字为：“仅一个月内，日本在美国就增加了五项投资”。
</p>
<p>
 这五处投资分别位于肯塔基州、密西根州、田纳西州（2处）以及阿拉巴马。这些投资项目都跟汽车相关。
</p>
<p>
 但川普也明确指出，希望针对贸易、军事和添购更多防卫装备品，跟日方继续磋商。
</p>
<p>
 出席
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%97%A5%E7%BE%8E%E9%A6%96%E8%84%91%E4%BC%9A%E8%B0%88.html">
  日美首脑会谈
 </span>
 的日本官房副长官西村康稔在会谈后对记者表示，双方就日美贸易现状“进行了坦率的交换意见”，但“川普总统在会谈上完全未提到有关汇率和修改安保条约等事项”。
</p>
<p>
 日本经济财政/再生大臣茂木敏充和美国贸易代表罗伯特·莱特希泽（Robert Lighthizer）将在周五下午举行部长级贸易协商。
</p>
<figure class="wp-caption aligncenter" id="attachment_11352587" style="width: 450px">
 <span href="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/Abo.jpg">
  <img alt="" class="size-medium wp-image-11352587" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/06/Abo-450x395.jpg"/>
 </span>
 <br/><figcaption class="wp-caption-text">
  日本首相安倍递给美国总统川普的一张A4纸，内容是日本最近一个月在美国增加的投资地图（白宫记者团/Pool）
 </figcaption><br/>
</figure><br/>
<p>
 责任编辑：林妍
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11352377.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11352377.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11352377.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/28/n11352377.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

